@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix vs: <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#> .
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix resourceType: <http://purl.org/dcx/lrmi-vocabs/learningResourceType/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/status/> .
@prefix loc: <http://id.loc.gov/authorities/genreForms/> .

resourceType: a skos:ConceptScheme ;
    dc:title "LRMI Learning Resource Type Concept Scheme"@en-US, "LRMI Lernressourcentyp Vokabular"@de ;
    dc:creator "LRMI Task Group (DCMI)"@en-US, "LRMI Task Group (DCMI)"@de ;
    dcterms:dateSubmitted "2022-01-25"^^xsd:date ;
    dc:description "A concept scheme that enumerates different types of learning resource. By learning resource we mean a persistent resource that has one or more physical or digital representation, and that explicitly involves, specifies or entails a learning activity or learning experience."@en-US, "Ein kontrolliertes Vokabular, das verschiedene Arten von Lernressourcen bezeichnet. Eine solche Ressource hat ein oder mehrere physische oder digitiale Repräsentationen und beinhaltet, spezifiziert oder bedingt eine Lernaktivität or Lernerfahrung."@de ;
    dc:source <https://ceds.ed.gov/element/000928> ;
    adms:status bibo:published .

resourceType:activityPlan a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "activity plan"@en-US, "Aktivitätenplan"@de ;
    skos:definition "Detailed description of an activity engaged in by the learner for the purpose of acquiring certain skills, concepts, or knowledge, whether guided by an instructor or not."@en-US, "Eine detaillierte Beschreibung einer Aktivität, die der Lernende durchführt, um bestimmte Fähigkeiten, Konzepte oder Kenntnisse zu erlernen, unabhängig davon, ob er von einem Lehrenden angeleitet wird oder nicht."@de ;
    skos:scopeNote "There may be several activities in a lesson or an activity may take place outside of a lesson."@en-US, "Es kann mehrere Aktivitäten in einer Lehreinheit geben oder eine Aktivität kann außerhalb einer Lerneinheit stattfinden."@de ;
    skos:inScheme resourceType: ;
    skos:relatedMatch loc:gf2018026088 ;  #Lesson plans
    skos:exactMatch <https://ceds.ed.gov/element/000928#LearningActivity> ;
    dcterms:source <https://ceds.ed.gov/element/000928#LearningActivity> ;
    vs:term_status "stable" .

resourceType:assessment a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "assessment"@en-US, "Lernkontrolle"@de ;
    skos:definition "Set of assessment items used to evaluate or promote learning."@en-US, "Eine Reihe von Aufgaben, die zur Bewertung oder Testung des Lernenerfolgs verwendet werden."@de ;
    skos:inScheme resourceType: ;
    skos:closeMatch loc:gf2014026096 ; #Examinations
    skos:relatedMatch loc:gf2014026154 ; # Problems and exercises
    skos:narrowMatch <https://ceds.ed.gov/element/000928#AlternateAssessment> ,
         <https://ceds.ed.gov/element/000928#FormativeAssessment> ,
         <https://ceds.ed.gov/element/000928#InterimSummativeAssessment> ,
         <https://ceds.ed.gov/element/000928#SelfAssessment> ;
    vs:term_status "stable" .

resourceType:assessmentItem a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "assessment item"@en-US, "Testaufgabe"@de ;
    skos:definition "Specific prompt, that defines a question or protocol for a measurable activity that triggers a response from a person used to determine whether the person has mastered a learning objective."@en-US, "Eine spezifische Abfrage, die eine Frage oder ein Protokoll für eine messbare Aktivität darstellt, die eine Antwort von einer Person einfordert, um festzustellen, ob die Person ein Lernziel erreicht hat."@de ;
    skos:prefLabel "assessment item"@en-US ;
    skos:definition "Specific prompt, that defines a question or protocol for a measurable activity that triggers a response from a person used to determine whether the person has mastered a learning objective."@en-US ;
    skos:inScheme resourceType: ;
    skos:broadMatch loc:gf2014026096 ; #Examinations
    skos:narrowMatch loc:gf2014026154 ; # Problems and exercises
    skos:exactMatch <https://ceds.ed.gov/element/000928#AssessmentItem> ;
    dcterms:source <https://ceds.ed.gov/element/000928#AssessmentItem> ;
    vs:term_status "stable" .

resourceType:educatorCurriculumGuide a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "educator curriculum guide"@en-US, "Lehrplan"@de ;
    skos:definition "Document that defines what concepts should be taught and/or how a concept should be taught effectively."@en-US, "Ein Dokument, das festlegt, welche Konzepte gelehrt werden sollten und/oder wie ein Konzept effektiv gelehrt werden sollte." ;
    skos:inScheme resourceType: ;
    skos:broadMatch loc:gf2014026188 ; # Teachers' guides
    skos:exactMatch <https://ceds.ed.gov/element/000928#EducatorCurriculumGuide> ;
    dcterms:source <https://ceds.ed.gov/element/000928#EducatorCurriculumGuide> ;
    vs:term_status "stable" .

resourceType:lessonPlan a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "lesson plan"@en-US, "Unterrichtsplanung"@de ;
    skos:definition "Detailed description of the course of instruction for a short period of time that is used by a teacher to guide class instruction."@en-US, "Eine ausführliche Beschreibung des Verlaufs der Lehreinheit, die von einer Lehrkraft zur Steuerung der  Lehr-Lernprozesse verwendet wird."@de ;
    skos:usageNote "Several lessons on the same topic would be a Unit. A lesson may include one or more learning activities."@en-US, "Mehrere Unterrichtsstunden zum selben Thema bilden eine Einheit. Eine Lektion kann eine oder mehrere Lernaktivitäten umfassen."@en-US   ;
    skos:inScheme resourceType: ;
    skos:exactMatch loc:gf2018026088 ; # Lesson Plans
    skos:exactMatch <https://ceds.ed.gov/element/000928#Lesson> ;
    dcterms:source <https://ceds.ed.gov/element/000928#Lesson> ;
    vs:term_status "stable" .

resourceType:physicalLearningResource a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "physical learning resource"@en-US, "Physische Lernressource"@de ;
    skos:definition "Physical object, hardware or device designed to help a learner achieve some learning objective."@en-US, "Physisches Objekt, Hardware oder Gerät, das dafür vorgesehen ist, Lernenden beim Erreichen eines Lernziels zu unterstützen."@de ;
    skos:scopeNote "Examples include educational toys, programmable robots, manipulables used by learners. This does not include auxiliary resources (e.g. pencil, paper, scissors, soldering iron) required for a learning activity."@en-US, "Beispiele sind Lernspielzeug, programmierbare Roboter und sonstige manipulierbare Dinge, die von Lernenden verwendet werden. Dazu gehören nicht Hilfsmittel (z.B. Bleistift, Papier, Schere, Lötkolben), die für eine Lernaktivität benötigt werden."@de ;
    skos:inScheme resourceType: ;
    skos:narrowMatch loc:gf2018026057 ; # Manipulatives
    vs:term_status "stable" .

resourceType:recordedLesson a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "recorded lesson"@en-US, "aufgezeichnete Lektion"@de  ;
    skos:definition "Audio or video recording, or a textual record (e.g. transcript or edited script) of a lesson, lecture or similar short instructional event."@en-US, "Eine Audio-,  Videoaufzeichnung oder eine textuelle Aufzeichnung (z. B. eine Abschrift oder ein bearbeitetes Skript) einer Unterrichtsstunde, eines Vortrags oder einer ähnlichen kurzen Lehrveranstaltung"@de ;
    skos:inScheme resourceType: ;
    skos:relatedMatch loc:gf2011026219 ; # Educational films
    skos:relatedMatch loc:gf2014026122 ; # Lectures
    vs:term_status "stable" .

resourceType:supportingDocument a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "supporting document"@en-US , "unterstützendes Dokument"@de ;
    skos:definition "Document with an instructional component designed to help a learner achieve some learning objective."@en-US, "Dokument mit einer didaktischen Komponente, das dem Lernenden helfen soll, ein Lernziel zu erreichen."@de;
    skos:scopeNote "These are typically static text and or images that may be physical or online. Examples include training manuals, infographics, explainers, textbook chapters, slides from a lesson in whatever form. For textbooks use Textbook. This does not include supplementary/auxilliary resources (e.g. the text being studied in a language class) required for a learning activity."@en-US, "Es handelt sich typischerweise um statische Texte und Bilder, die physisch oder online vorliegen. Beispiele sind Schulungshandbücher, Infografiken, Erklärungen, Lehrbuchkapitel, Folien aus einer Lektion in beliebiger Form. Für Lehrbücher ist \"Textbook\" zu verwenden. Dazu gehören nicht ergänzende/zusätzliche Ressourcen (z. B. der Text, der in einem Sprachkurs studiert wird), die für eine Lernaktivität erforderlich sind."@de ;
    skos:inScheme resourceType: ;
    skos:narrowMatch loc:gf2014026073 ; # Course materials
    dcterms:source <http://oerschema.org/SupportingMaterial/> ;
    vs:term_status "stable" .

resourceType:textbook a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "textbook"@en-US, "Lehrbuch"@de ;
    skos:definition "Book designed to be used as a standard source of information to facilitate learning of a particular subject."@en-US, "Ein Buch, das als Standardinformationsquelle verwendet werden soll, um das Lernen in einem bestimmten Fachgebiet zu unterstützen."@de ;
    skos:inScheme resourceType: ;
    skos:exactMatch loc:gf2014026191 ; # Textbooks
    skos:exactMatch <https://ceds.ed.gov/element/000928#Textbook> ;
    dcterms:source <https://ceds.ed.gov/element/000928#Textbook> ;
    vs:term_status "stable" .

resourceType:unitPlan a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "unit plan"@en-US, "Reihenplan"@de ;
    skos:definition "Long-range plan of instruction on a particular concept."@en-US, "Ein langfristiger Unterrichtsplan für ein bestimmtes Konzept."@de ;
    skos:scopeNote "A Unit contains several lessons, activities and or assessments that are related."@en-US, "Ein Reihenplan enthält mehrere Lektionen, Aktivitäten und Erfolgskontrollen, die miteinander verbunden sind."@de ;
    skos:inScheme resourceType: ;
    skos:broadMatch loc:gf2014026114 ;# Instructional and educational works
    skos:exactMatch <https://ceds.ed.gov/element/000928#Unit> ;
    dcterms:source <https://ceds.ed.gov/element/000928#Unit> ;
    vs:term_status "stable" .
